「24/12告急」首見三種主要血型短缺

香港紅十字會輸血服務中心發出緊急呼籲，A+、B+及O+三種主要血型血庫存量皆跌至嚴重短缺警戒級別，呼籲相關血型人士踴躍捐血。

為維持穩定紅液供應，紅十字會每日需要1,100人捐血，過往同時段血液收集量每日有700-800包（每人可捐紅量為一包），但最近12天只有一天高於700包。

留名睇連登仔可以有幾黑心
成班屋企人未訓過醫院輸過血既小學雞

100蚊一次

啲小學雞成日笑大陸，明明自己大陸化得最緊要，根本一模一樣

唔捐血就黑心，屌你老味不如好似Mad Max咁綁撚住我黎做血袋啦

利申捐過一次，想試捐血feel同睇下咩血型

港獨又畀人屌，而家光榮回歸中國又屌

我係A+

靠班廢老捐血啦

焦土

留名

今日平安夜 想捐血當積下福
邊到有得捐

上個月先捐完仲未捐得
O+

不了，免費比私院再送比支那人

知你屋企人２４小時都要訓啦

轉左份工成日要上大陸見客
陪客去下夜場
自己污糟唔好意思捐
利申：紅卡

啲血要捐比蚊吸，不了

紅十字會肯俾人揀唔捐俾新香港人同私家醫院咪捐

無錢搭車去，不了

真焦土戰術

O+ 捐過4次
但唔想再捐
做善事用黎益大陸人 不了

O+好似未夠時間再捐

廢青俾針拮都怕
一於叫班香港中年棟樑捐多d血啦

又要捐血比班死老野同大陸人？不了

死都唔捐啊
睇下係你地支那狗死先定香港死先?
反正香港遲早都死

比大陸人，不了

A+撚表示捐過10次
但紅十字一日唔出黎解釋同保證都唔會再捐

咁少，睇急症都加到2百幾啦，捐一次3舊就差唔多

B+
以前一年捐兩次
兩年前開始，一次都唔撚捐

究景係少人捐血定多外地人來港做手術

要返工、不了

你比我簽份同意書只係比香港人用

我幫你拉十個人去捐又點話

天生血有事唔捐得

又黎

咁耐以黎，聽到依句最哽耳：捐血救人。
Hi Auntie，捐錢都可以救人啦，知唔知幾多人因為無錢買標靶藥而死?
又唔見手持十幾層樓收租既人捐錢?
錢就係你既，血就係大家既，我Hi Auntie啦。

窮撚表示就快醫生都睇唔起，仲要做人肉血包，無償捐血，不了

用思覺脫頂住先啦

啲血要留俾自己人，不了

太多 大6人同新香港， 不了

不了

有鳩用咩，做條數出黎呃下人好易咋，保證當吹水，轉個頭又比番支那人。最實際就係賣血，一買一賣。如果唔想比錢，咪搞個計分制，定期捐血既，以後去急症可以免費，仲可以優先睇，捐得越多越排得快。私家醫院亦都係，捐得越多血，越多折扣

捐啲豬紅算啦

捐黎畀班妹下妹下係繁忙時間用兩蚊同自己爭位坐 不了

佢呢啲告急同犯民啲告急一撚樣

O+ 幾年前捐過幾次，不過而家不了

嗰班成日掛住愛國愛港，幫港出聲嘅癈閪呢？嗰啲咩鳩溶做乜唔出嚟搞個愛港大捐血呀？

捐左血會有錢買樓？要翻工，不了

無送返支那但支那人落黎公院用
稅又香港人比
血又香港人比
不了

諗到捐完血坐地鐵比廢老屌唔讓座都係不了

呢頭吸完廢青血
轉頭就投票俾禮義廉、上落電梯唔識左行右企、拎免費報紙塞住條路、朝朝搭2蚊過海同後生迫、屌廢青反中亂港、唔OT、唔讓座......

我係A+ 不了

想人捐血，好心紅十字會平時公關做好d啦，唔好下下唔夠血先黎告急

其實點都會有大陸人受惠，但無理由為左唔益大陸人而欖炒

捐用血畀班廢老用，然後益佢地用$2返工時間同你爭位坐？

呢d叫用石頭dup自己對腳。

其實係咩令大家覺得啲血係益咗大陸人
係有證據？

點解不捐血運動會階段性勝利到

唔係有好多愛港力既咩

你去睇下醫院幾多中國人

佢日日都係電台告急
夠血又告急 唔夠又告急 麻木了

其中一款
捐你老母 比你有氣有力咁搶位？

你睇下公立同私立醫院有幾多支那人

關我撚事

做手術個啲？
去過一次瑪麗 普通病房 好多香港人喎
普通傷風感冒扭親腳撞到頭去急症個啲都唔洗用血啦

基於人道精神考慮，在血液供應充足甚至有餘額，以及香港病人不需用上所有血液時，中心或會作個別例外考慮，將剩餘血液幫助香港以外的病人 。

中心強調，血庫從未出現存量過剩的情況，反而經常不足。過去5年，隨着人口老化，香港病人對血液需求不斷增加，中心在血液供應量上(以紅血球計算)已錄得10.4%增長，即平均每年約2%。同時，近62%的紅血球用於60歲或以上長者 ，當中28.2%應用於80歲以上長者，反映人口老化對血液需求的影響 。中心希望更多市民，尤其是年輕人捐血，以保障有充足血液供應給香港病人使用。

香港人個個身強體壯使撚去醫院咩
入得廠既係因為有垃圾支那基因
快啲死晒淨化返香港人個gene pool 仲好
啱唔啱先

係痴撚線
因為政府將醫療當係business咁做
醫院又覺得有錢賺無理由唔做
根本連自己人都未搞掂就掛住賺錢
不過呢個就係香港 所以嘢都係講錢

Hi你老母Auntie咩

打句「屌你老母」好難？要用人手filter

公立呢家起碼4 成來自大陸
北區醫院起碼7-8 成大陸人

對上一次捐完暈咗 不了
捐比大陸人 不了 橫惦我地啲錢都比689捐哂比大陸黑官
捐比新香港人 不了
利申 紅卡

玩焦土啦

唔捐血，要賣血，將香港變做以前大陸咁

攬炒? 同敵人一齊同歸於盡先叫攬炒。香港唔夠血，大陸人會死咩?

焦土政策

捐血比班支畜廢老， 射落海都唔撚益佢

只賣血不捐血

岩啊，想用我地啲血搵錢? 買血囉

用買賣型式經營血庫好困難咩？

我4舊水一包賣俾你，你6舊水一包賣俾有需要既人。

中間一包俾你執二百，我諗個血庫一個月入滿

除左果d特殊病人要經常輸血（可以整個資產審查機制，低於某個數就刮免佢地買血費）

或者窮人因意外需要緊急輸血都可以先俾錢，申報返資產過到就退返俾佢。

其餘一律收錢

仲有非永遠性居民一律收雙倍

仲有支那人成撚日將有問題下一代當垃圾放係香港,要香港人養佢一世

其實比起賣血，如果捐血既可以優先輸血/急症免費
非本地居民血要收錢，優先供應公營醫院
已經好好多

呢頭cut醫療幾億預算又嗌人捐血
果頭駛千億起3跑 港珠澳橋

中國人用人民幣同你買
一車車人民幣入城
買左然後囤積

咁捐血捐到咩程度先有優先輸血/急症免費？一次又叫捐左，捐一百次又捐左。

上面位巴打講得好岩，冇理由錢就佢地自己，血就大家，冇血會死，而係香港冇錢一樣會死

你買六合彩都淨係可以去賽馬會啦

我要毁滅一切美好的事，要表達對呢個赤化中的香港的不滿，唔捐

宜家就係攬炒都要老野同支那人死呀

宜家咪斷佢血，送佢地一程

你咪當小朋友發脾氣囉
反正廢青做乜都係錯

今日d人淨係捐精
邊會捐血

如果可以track得返先會再去
利申:捐過幾次，O-

其實政府只要肯比捐血就有一日有薪假,
實大把人捐, 香港而家咁既社會環境,
冇利誘好難叫人無償捐血

日撚日告急，要返工，不了

d血確保去到香港人到咪捐囉。你送血比班支那同私家醫院，有邊個會理你

想問下有冇得留返包血比自己

我呢D窮撚 食既野係垃圾食物 營養不良

生活係污糟既地方 工作又係污糟既

我唔撚好意思去捐我的污糟血 不了

資產在某國係無法查出

A+ 不了

b+ 不了

打住光環出黎告急，同關愛座一樣性質，唔讓唔捐就話你冷血無情自私，又唔諗下邊個做出黎。
公布佢呢個中國紅會下既紅會既血庫供應處，來龍去脈，大部分去公立醫院，剩下10%去邊，從來無講

私家醫院拎啲血黎賺錢
仲要俾大陸人用

食屎啦

買唔到樓我甚麼都不是, 不了

捐血就等於送錢俾私家醫院洗
戇鳩先會咁做

以前都有諗過去捐，一諗到你可能將啲血捐比大陸人新移民 ，又唔肯話比人知啲血既去向 ，點知你會唔會用撚曬落大陸人到

啲血我既，我唔鍾意捐你吹得我漲？

如果要為左呃血轉移資產都冇計，反正依家都係俾人呃緊

捐比大陸人，不了

捐精頂住先
大家都係液體

10%樓下去左邊度，逐間講，一日唔出一日唔撚捐

以前從來無聽過唔夠血，點解衣家就成日唔夠血？
抽乾哂香港人啲血都唔夠俾大陸畜啦
除非啲血俾番真正嘅香港人用
唔係一定唔會捐

如果有錢收我會捐，無償捐血係on9
賣血on9，但有償捐血就唔同，幫到捐血又幫到輸血，何樂而不為

廢青連啲血都係廢，捐黎做乜？

去過英國住係咪唔捐得？

捐完都係無得坐關愛座, 不了

係
歐洲環境污染嚴重
無中國咁乾淨，你啲血可能有毒

留返黎餵蚊都唔好捐

有幾多血係比咗大陸落黎既長期病患
叫班話人唔識感恩既廢中廢老捐咗先

你當然唔得啦，萬一中國人輸左你啲血變左反共產點算

其實 捐血收返慰勞金 有咩道德上既問題 ?

b+

人地收錢去遊行，但冇人會比錢佢地去捐血咁on9

外國勢力當然唔捐得

香港政府唔係乜春都話自由市場架咩 ?

咩供應需求 , 咩市場主導呀嘛

依家唔夠血, 咪應該開始賣血囉

香港又可以炒血啦

年輕人又可以賣血上車

有乜問題 ?

損比廢老 支那人，不了

癈青毒撚聖誕要留係屋企，不了

廢老

平時唔儲血，一有剩就送上大陸
唔怪得知唔夠

連自己血型都唔知 不了

捐你老味
要返工，不了
政治俾廢中、廢老搞到一潭死水
蠶食哂香港資源

仲有每日150隻蝗
加埋亞非拉嚟香港醫療旅行，唔撚找數
私院無本生利，賺撚到仆街
港共政權，不了

你睇你班廢中，廢老，蝗用血多
定我地多囉，一齊攬炒

無，有利益問題，市民收慰勞金，變相紅會少左收入多左支出，班高層咪直接收少左錢，跟住有藉口玩港鐵那種 corporation，變左山寨王

清，我有疑問！

細佬我4年幾前生過cancer，化過療

成功康復

其實捐唔捐得血？

問題在於現在制度非香港人都可以接受非緊急治療

而就算所謂非香港人市價，同已經出信追償，公院都唔會理照睇

正常呀
一個社會對人民冇保障
大多數人都自然會變得自私
香港中國化，邊個造成㗎？

幫你唔到，我A-

朋友係高雄影比我既

主要係以前堆雙非 成班蝗國人唔做產前檢查就沖落落黎生
跟住知道有長期病就唔撚要 由佢地自生自滅 但係佢地又有香港身份證 搞到公立醫院要焗食 呢班長期病都唔知食咗幾多血

要打J，不了

所以我認為非香港人一律只能睇私家

「支那紅十字會總會由支那人民共和國國務院領導、聯繫。香港紅十字會為支那紅十字會分會。」

想支持支那嘅就捐啦

你有無問過張超雄同楊on q

剛剛捐完

因為五毛收到order , 無血唔掂

代表一眾新香港人同老友記 多謝你

班廢老自己又唔捐

我d血奴性太重，唔啱用

身體抱恙，不了

近62%的紅血球用於60歲或以上長者 ，當中28.2%應用於80歲以上長者，反映人口老化對血液需求的影響 。中心希望更多市民，尤其是年輕人捐血，以保障有充足血液供應給香港病人使用。

成日話連登高登係小眾
小眾邊有咁多血捐呀
叫啲藍絲廢老去啦慒撚

仆你個街關愛座，O+係唔捐吹咩？
問幾多次答案都一樣：不了

加速輪迴再做後生仔

主要血源係班中學雞
好少聽廢老廢中去捐血

買血囉

AB+ 捐唔捐俾佢好

希望各位/各位家人個個身體健康
唔駛輸血

一買一賣唔係最好咩，例如我捐左10次每次收一千，將來有需要用嗰陣咪用返你一萬蚊去買囉
窮癈老嗰啲咪政府津貼囉，有錢收嘅話90歲嗰啲都去捐啦

應該好快有被捐血新聞發生

賣血上車

大家咁話啦

學生

班大愛撚有思覺失調 成日話要愛國學中國文化 好啦 保護自已同唔理又話學埋中國衰野 真係睇唔透

Block 㭍佢喇

( Show Blocked User - 傳奇 )

各位孝順仔聽住

身體髮膚 受之父母 不敢毀傷 孝之始也

各位巴絲打請孝順父母

要快D捐血俾佢地

祝你全家用大陸血

如果捐完先知有病，記得打電話去話傷風

雖然好浪費資源

其實如果雙非仔女唔係香港出世
之後佢地黎香港旅行掉低左個有問題的仔女
最後個仔女會送去支那定當佢係香港人咁醫？

香港埋單

中國政府絕對不會回收

A+ 🤔

要打飛機，不了

廢青捐完地鐵都冇位坐,不了

廢事我地d反中亂港既血污染佢地

轉頭就投票俾禮義廉、上落電梯唔識左行右企、拎免費報紙塞住條路、朝朝搭2蚊過海同後生迫、屌廢青反中亂港、唔OT、唔讓座......

不了

不要捐血 焦土戰

血就叫人免費捐，錢就私家醫院自己袋，公平咩？

叫班廢中比廢老

A+, 不捐了

班廢中廢老去撚左邊啊，社會棟樑黎架喎，仲唔死去捐

DLLM 以前都有捐開，自從佢整親我隻手條神經線後就無再捐過

一陣捐完血想地鐵座下但都比人屌點算

其實捐一次每100cc 3百蚊就比較合理，而且可以只接受香港人乾淨啲嘅血。

根本身有屎，點敢解釋！
而且政府醫院輸血會盡慳住用，私院無限量大堆頭輸血唔使成本(但可以勁收客人錢)，重有盧寵物間深圳醫院瘋狂換可疑來源人體器官( 好似未聽過大陸有人會免費捐贈)，用大量香港血！

利申:準備去捐，但好唔樂意

o+ 不捐了

咁誇？邊間？

點止呀，政府廉價撥地俾佢賺錢！

以前有
依家想睇住班老野死
不了

不用分那麼細，因為A、B、O、AB都是血

既然唔係俾咗支那人用，點解遲遲唔敢公開數據

其實畀唔畀大陸都係要公開架啦,分明以前已經偷偷地賣血

都費事派，自己追下之前啲捐血post

日日咁多雙非 支那人走黎醫院生/做手術
佢地自己帶血黎做手術？
冇用過香港人一滴血?

咪係

我親眼見過北區醫院擺街站叫人捐血，睇清楚，係醫院名義，唔係紅十字會，唔知其他醫院有冇試過咁做

B-人表示唔撚捐

咁多多血都唔夠用啦

屋企人有輸先捐比佢
其他人死關我撚事 吹啊
利申未捐過

廢青要OT, 不了

其實血係供應平穩（之前已經有報導講過），問題出現嚮個'求'，係佢地自己用清光，係蝗制蝗

捐你老味啦

救蝗，唔捐！

-血

點解以前夠而家唔夠？

應該丟返個d支那低能b上大陸

香港後生仔女返工咁忙仲成日OT，搭車又要讓座
又冇標準工時，又要交稅

不了

雙非仔女係香港人，新移民都係香港人，咁有乜方法可以唔比血佢地用，而又比到香港人用

有日毒撚明捐完血，見餓餓地，茶記又貴，老麥又加價，諗住返屋企煮個麵食算。
想搭地鐵快d返到屋企但貴，唯有搭巴士，由於佢住北區所以比較多打救緊香港（同埋佢）經濟嘅水貨貴客。
上車人多車多又冇位，得返關愛座，佢見頭暈暈企唔穩唯有照坐。
之後個站有個用$2優惠嘅阿伯（定呀叔？）上車，對住佢好有中氣咁鬧佢做乜坐左關愛座。小明係毒撚又缺血所以唔敢講野唯有起身俾個阿伯坐。
點知架車轉彎篩一篩佢企唔穩頭撞車門爆缸暈左，司機報警。
由於要等調配另一架巴士，冇幾耐之後車上開始有人鼓譟，話佢阻撚住晒。
入到醫院急症，由於佢冇生命危險所以分流要等3個鐘。
醫生叫佢第二日要休息，佢向老闆請假，最後佢老闆就話佢廢青小小事都要請假。

下刪三千字...

你咪叫班大愛左膠去捐囉
我呢d低下階層
自己都未顧掂
仲去幫人

我係A+ 不過
不了，要岀街

捐血時應該有得俾人揀：
1. 只捐給港人
2.無所謂

將兩種血分開使用

港人要輸血時便先用1號血，唔夠先用2號
非港人只可以用2號血，任何情況下都不可以用1號

肯定會多返好多人出來捐血

你認為信得過?

佢比我揀，我都唔撚信，邊個知呀？

沒錯

全面擁抱支那價值觀，血液有價有市

B+ 屋企人有事即時捐

好撚天真
宜家連數據都唔敢公開 , 你地覺得揀完 支那紅會會理呢d野唔拎走d血用？

毒果好多大愛左膠係到護航

如果血量告急，連本地市民都冇血用，你忍心咩？每個人都有親戚，可能你好憎佢地，但有一日你見到你老豆就死但冇血用，你會點？呢個唔係敬老或蝗虫問題，而係你地有冇人性既問題，凡事請切身處地去諗,唔好比一小部分人既意見壓倒你心中既人性

一定唔會比我啲血私人醫院賺錢用。

有無第三方audit?
依家有的數字都係任佢講？

係啦 就係我地後生廢青冇人性
就係我地唔撚岩呀
日日一車車蝗入黎輸血 我地就有義務捐比佢
又唔見人地可憐下我地？
而家係咪連唔捐呢個選擇都唔做得

不過無計既 企係道德高地講乜撚都得

根本唔理解問題係邊

一日都係我地呢d 廢青仆街

啲老野可以快啲死

叫廢中捐囉

屌，原來私家醫院係拎免費血去賺錢
唔怪得咁撚好賺

咁更加唔捐啦

有謂「一滴精十滴血」，我打飛機射埋落海都唔益你

你捐就免費
私家比血你用就收錢

其實血庫真係無血，但家人有時時須要
可唔可以即時抽D血俾自己家人？

捐條毛咩

唔係比D大6人就係比D老人, 全部護航政府既

如果岩血型,好似係可以

乜野叫捐呀？想先捐比人呀 你平時唔捐錢買旗會比人鬧咩？ 而家我唔捐血你鬧我無人性？咩世界呀！

咁我捐黎俾支那人做乜鳩
不如養肥自己，留返個好身體俾屋企人用

以前唔缺依家缺
一日唔攪清楚一日都唔會捐
佢真係拎去賣我咪做左幫兇，都唔知邊個無人性

屌你 中

咁耐以黎，聽到依句最哽耳：捐血救人。
Hi Auntie，捐錢都可以救人啦，知唔知幾多人因為無錢買標靶藥而死?
又唔見手持十幾層樓收租既人捐錢?
錢就係你既，血就係大家既，我Hi Auntie啦。

加埋上面呢段就快可以出潮文

唔公佈數據，不了

本來成個機制就好好既
每人都捐血出嚟 到自己/人地有事嗰時就可以拎出嚟救命
但呢家成件事係點呀 就好似聖誕大食會咁叫每人拎啲食物出嚟大家些呀
前晚辛辛苦苦整隻聖誕火雞諗住開開心心過聖誕
入到去一睇 你老味 個個剩係拎隻筷子等開餐
重要搶哂啲雞脾雞翼 我剩係拎得隻頸係角落「損」
下年我嬲啦 唔整火雞啦
個司儀行同我講 個大會冇咩食物啦
你唔整火雞會搞到成個大會告吹 咁到時大家都唔開心就大家都唔好啦

香港人既善意畀人咁糟蹋法重當你玩落去
你老母真係當我戇鳩

血，汗，錢，都被班支國人耗盡

告急囉
有咩所謂

最起碼我要知道我包血比左邊個用

冇既話，不了

好波

叫果D深圳來香港反港毒一車車運來捐啦

如果有得揀用血者必須拎AZ身分證既我即刻瘋狂捐
利申o+好耐無捐

而家係連埋外人都入撚埋黎開餐

仲有 講多句
我係香港捐錢起碼都知自己筆錢會走左去邊同用左係邊
但捐血呢？乜撚都無得知呀屌

中學雞d血夠純
廢中又食煙又叫雞，隨時有性病，捐左你都唔敢用啦
師奶：見到血我暈架～等人捐比我啦，幾廿歲仲要我去捐～

捐血比d死老野同支那狗續命
轉個頭黎屌鳩批鬥d後生仔？不了

-血
捐定俾自己就岩

我老豆同我同血型加嘛，全家即刻捐我就唔信唔夠血喇

O+，唔撚捐

唔好比一小部分人既意見壓倒你心中既人性
人性就係唔益蝗，要廢老死，明無？

唔捐咪唔捐
老憑嫁?
屌你老母自己檢討點解人數倒退未啊

收拉

講得好

今日去左捐，勁多人
等個半鐘先捐到

一告急就仆到去，驚閪咩

而家啲廢蝗廢老真係好撚惡
自願性嘅嘢 想就做唔想就唔做架啦吹鳩漲咩
唔捐就出哂嚟屌人無人性呀廢青呀
咁係叫做搶叫做偷